［洗黑錢回帶］警察三大基金5年累收2.1億捐款 課金商鄉背景大起底

多個建制、商界團體積極捐款「撐警」，「警察福利基金」在短短一個多月就進賬1,630萬元，翻查資料，有捐款團體領袖是林鄭月娥競選辦成員、有人在今年七一獲頒大紫荊勳章。記者統計警方三大基金，過去5年累收2.1億元捐款，冠絕各大紀律部隊。按現行《警隊條例》，只要警務處處長或其授權人士批准，便可接受捐款。

警察福利基金由6月11日至7月18日，獲至少1,630萬元捐款，等於去年逾5成捐款收入。最大筆是人大和政協代表組成的「香港友好協進會」捐出1,000萬元，該會榮譽贊助人是前特首董建華和梁振英，會長是全國政協常委唐英年，核心成員不乏富豪，例如李澤鉅、李家傑和林建岳等。特首林鄭月娥在6月27日閉門會見協進會成員，並聲稱自己仍「撐得住」，7月協進會便用千萬元「撐警」。

三大基金在過去5年間累收2.1億元捐款，去年捐款收入達4,359萬元，遠超其他5個紀律部隊（見表），同年懲教署兩個福利基金捐款收入僅174萬元，飛行服務隊福利基金捐款收入最少，僅得3,300元。

有關基金開支亦屢創新高，例如警隊福利基金去年度總開支達3,068萬元，較上一年度增加46%。當中發放單位福利補助金、發給不同委員會和協會的補助金支出773萬元，按年增加28%；員工關係開支710萬元，按年大增近7成；發給陷入困境的警務或文職人員補助金721萬元，按年大增9成。基金亦可向執行職務時受傷的人員發放津貼。

民主黨立法會議員林卓廷指，左派屢在警民衝突後向警方基金大額捐款「撐警」，但不見得提振到警員士氣。他強調，現時政治爭議是林鄭政府一手造成，警隊「一味打」無法解決問題，呼籲警員克制使用武力。據他了解，警方在接受捐款時，需考慮是否涉利益衝突，以及研究捐款人士背景，過往曾拒絕背景複雜人士捐款。

申請凍結

一面收黑錢一面封被捕人士法律支援基金

我宣布香港黃藍全面分化

用咩銀行， forwaed去 solomon yue同josh hawley, magnitsky一出即ban

推

最大恐怖分子集團呢啲錢黑唔黑？

真‧ 洗黑錢

佢哋呢啲錢又唔係洗黑錢呀？屌你老母

屌你老母

push

洗黑錢DLLM

幫手推

入紙告佢地資金來源不明洗黑錢？雖然法治死撚左好耐，但都要行個樣俾外國睇下，證明真係死得好完整

有無得告icac

Pish

PISH

屌你老味又係滙豐

制度內反抗

國際戰線

呢啲咪死黑錢囉屌佢老母

推啊

Push

呢啲又唔理

tu

真。洗黑錢

Twitter 見

收保護費

政治檢控

仆街黑警

屌成撚日有撐警組織送禮
仲要光明正大收
呢d唔係貪污咩

廉正去左邊？訓左？

夾好哂 屌啦星

幫你班曱甴回帶啊

仲有呢單 ：

由港區全國人大代表及全國政協委員組成的香港友好協進會，今日下午到灣仔警察總部聲援警方，更向警察福利基金捐贈1000萬元，相信是逃犯條例爭議中，捐款最多的一個機構。

07/19

香港警察 洗黑錢

黑警

係咪可以去告佢
有冇法律jj

屌那星

告到佢甩褲！

推俾Solomon

有冇銀行人知可以點做

真係痴撚晒線

查撚左未?

有納稅人養點解警察可以收捐款我都唔明，警察好窮係弱勢機構？唔會有利益輸送？
賄賂差佬都唔係咩新聞啦，久唔久有啦
咁而家係咪可以名正言順用捐款混過去！？
咁差佬收得點解法官唔收得？ 點解官員唔收得？
你係咪有特權，係咪大撚晒！

洗黑錢 FC ed

佢自己就洗緊黑錢

危害國際安全，美國制裁令。

我地要搞返佢地d 基金

你老母 呢班撚人仲唔撚係洗黑錢

世界需要制裁此基金
制裁埋幫警務人員做強積金服務嘅金融機構

國際金融中心凍結異見人士資產

仆街 屌佢老母

可以煲大佢
因為有警狗2字咩都係啱？屌佢老母
撤資啦外資！

無天理 ... 當個天再無天理 ... 人類唔再堅守道德底線 ... 亦都係人類滅亡之時

推返起佢 話返比所有人知咩叫黑哨

洗黑錢

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

民建聯賣隻字夠幾千萬 唔通又唔係洗黑錢？

Cls

匯豐含撚啦屌

報icac 得唔得

有人報過 無回覆

快做各國文宣Twitter

告知國際政府

日文：

英文：

Retweet 及手足互科

外文手足快做各國語言

私有產權危矣！

係而家既香港，係

去美國嘈 罰番佢幾憶先啦

up

資助全港最大恐佈組織

銀龍咖啡茶座老闆娘李凱瑚向警察奉上一杯香滑奶茶

收受物質禮物都要告ICAC !!!!!!

屌佢老母 擺明係黑錢收成兩億幾都無事

凍結啦

推上國際

去FATA投訴啦

FATF投訴

你老尾

搵金融巴絲試下？
多數唔得，但都要試

該會榮譽贊助人是前特首董建華和梁振英，會長是全國政協常委唐英年，核心成員不乏富豪，例如李澤鉅、李家傑和林建岳等。特首林鄭月娥在6月27日閉門會見協進會成員，並聲稱自己仍「撐得住」，7月協進會便用千萬元「撐警」。

保護費黎嫁

借位 行動阿
[行動宜家唔推幾時推？］平安夜 賀佢老母呀！

【頂置】 封一賠十 ‧ 聖誕攬炒行動升級

係咪可以報料懷疑呢d警畜ac洗黑錢

賊喊捉賊...

屌你老母呢啲唔洗拉？

依啲真洗黑錢

黑社會捐既唔叫黑錢，黃絲捐既先係黑錢

呢啲就真係洗黑錢啦

【頂置】 封一賠十 ‧ 聖誕攬炒行動升級

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢 d 真係洗黑錢啦

警察洗黑錢

屌

721
811
831
101
1111

原來中銀香港先係暗黃

星火有難 手足需要你幫手

快做各國文宣Twitter

告知國際政府

日文：

英文：

Retweet 及手足互科

dllm

全部人同我去申請凍結佢地戶口

叫美國凍結佢地d資產